民主思路亡黨 金主投資變Zero

【魑魅魍魎】民主思路亡黨 金主投資變Zero（十一少）

十一少︰湯家驊被外界標籤為「三姓家奴」，而民主思路的核心金主只有幾個，全部有頭有面，只能以「逐鹿大亨」、「深圳商人」及「禍港老翁」稱呼之。

民主思路，變ZERO，湯家驊眾叛親離，民主思路聯席召集人全部跳船，上演一場恥與為伍，但湯家驊不必獨憔悴，因為背後金主也跟自己開了一個很大的玩笑，絕對有資格比他更慚愧、更不滿、更生氣。

民主思路創黨之初，聲稱要走中間路線，搞智庫，一度成功吸納不同光譜的人士，成員有開明建制派，也有溫和民主派，奈何他為增加自己在政壇的影響力，越走越偏，為四年後的亡黨埋下伏線。

玩選舉，首先要有錢，拜候商人籌錢，必不可少。但商人眼中只有利益，當然會設下條件，有傳金主要求他打贏選戰，在立法會安插「私家代議士」。

也因為萬惡的金錢，以及對泛民的復仇者心態，民主思路慢慢演變成「湯家驊屍路」，智庫也化身成為政黨，與其他政黨由合作關係，變成敵對關係。

講到民主思路的金主，核心金主大概只有幾個，全部有頭有面，而礙於資訊敏感，只能以「逐鹿大亨」、「深圳商人」及「禍港老翁」稱呼之。

集中講「逐鹿大亨」，過去一年他可說是走霉運，手頭上兩瓣生意均遇上困局，出現虧損，傳出要以裁員、減薪等招數救亡，加上早年他因為股東紛爭而錯過上市時機，令退休大計遲遲未能實現。

據說他是第一個投資湯家驊的商人，但起初所投資金額不算多，大概只有很低的七位數字，直至2016年立法會選舉時，他決定加碼捐款予民主思路，讓黃梓謙與麥嘉晉均擁有足夠資金去打選戰。

聰明的商人，絕對不會把所有雞蛋放在同一籃子上，除了課金支持湯家驊的民主思路，有傳他也課金支持另一個走中間派路線的政黨。然而，最終兩個走中間政黨也鎩羽而歸，從選票數目來看，可稱為慘敗。這是「逐鹿大亨」第一次投資失利。

湯家驊見及自己所扶持的黃梓謙與麥嘉晉同告敗北，決定親身上陣，參選特首選委，再找金主課金。但他滿以為其法律界地位可為他輕鬆贏下一席之際，卻事與願違，原來只是他自己的春秋大夢。因為他沒有察覺的是，當時他已被外界標籤為已轉軚的「三姓家奴」，最終也在特首選委選舉中同告落敗，這是「逐鹿大亨」第二次投資失利。

在香港，中間派路線不是沒有出路，問題只是在於政客的魅力及執行能力，姑勿論湯家驊是否受制於傳說中的「雪廠街黑材料」，他明顯也是個反面教材，不少人也看不過眼他的政治倫理和政治道德，至於皇仁舊生這樣判斷，不管他認同與否。

有人說，不以成敗論英雄，但民主思路現時落得如此田地，亡黨滅頂，那些押注此廝的金主，眼光如此差勁，實乃人生污點。

十一哥

抵撚死

XX逐鹿

「禍港老翁」

好明顯

佢自己攞來, 變節都唔緊要, 佢入行會句句說話全部純綷幫阿爺傳話放風.，好似走狗咁.............一係學葉劉或民X聯啦，好過行中間偏藍.......
其實湯家係有腦既人, 但似係比人鍊住春袋, 入到行會都唔敢出主意

8月5號希望各位手足就低邊間鋪頭有參與罷工 下次就幫手去消費 逼使其他商鋪都要響應罷工 唔罷工嘅商鋪 不斷罷買！
同意請copy and reply

逐鹿中原？

林鄭逼香港人take side間接消滅呢啲所謂中間路線政黨

逐鹿大亨乜水

逐鹿大亨，過去一年他可說是走霉運，手頭上兩瓣生意均遇上困局，出現虧損，傳出要以裁員、減薪等招數救亡，加上早年他因為股東紛爭而錯過上市時機，令退休大計遲遲未能實現。

係邊個呢

ching wing sze obviously

施XX 董xx 仲有個係邊個？

晨早七半

重有中間派？

上左好耐啦

行中間路線？ 睇下黃成智條柒頭

聖誕卡先係發達生意

湯家驊都係扮中間路線入政府搵銀,D傻仔信有中間派

施忽鬼點算係大亨呀！

聞主屎路

我都估唔到淨低果個

渣ga

Drop to zero

垃圾政黨

民煮ZERO應該同政研會合併

你竟然記得
我就係諗起之前有隻過街老鼠離開民主黨
而家都唔知喺邊，連名都唔記得

狄智遠，黃成智

深圳商人到底係邊個

D100老細？

快d跳樓死啦人渣

民主zero
即係變左龍珠個斯路

西環禍港

原來佢叫深圳+x 咁把炮

拎晒d錢玩細路女啦 金主

成語：逐鹿XX

我估係黃楚標

十一哥最後都係賣屎忽都唔掂

有無提水 唔多明

董

腳痛嗰個

get到兩個。。。深圳商人係邊個？ 愛國同老實商人我就識。。。

有好多個 wor